{
  "GUI/Fonts/DejaVu/DejaVuSans.ttf": "GUI/Fonts/SourceHan/SourceHanSansCN-Regular.ttf",
  "GUI/Fonts/DejaVu/DejaVuSans-Bold.ttf": "GUI/Fonts/SourceHan/SourceHanSansCN-Bold.ttf",

  "Match time: {TIME}": "比赛时间: {TIME}",
  "h ": "时 ",
  "m ": "分 ",
  "s ": "秒 ",
  "Players: {PLAYERCOUNT}": "玩家人数: {PLAYERCOUNT}",
  "Player": "玩家",
  "Accolades": "荣誉",
  "Username": "用户名",
  "Ping": "延迟",
  "Kills": "击杀",
  "Deaths": "阵亡",
  "KDR": "击杀阵亡比",
  "Spectators:": "旁观者:",
  "and more ...": "更多...",
  "Spectator": "旁观者",
  "Auto-pick teams": "自动选择队伍",
  "Change team": "更换队伍",
  "  Gamemode: {GAMEMODE}": "  游戏模式: {GAMEMODE}",
  "\n  Server: {SERVERNAME}\n": "\n  服务器: {SERVERNAME}\n",
  "TDM": "TDM",
  "Stop building\n": "停止建造\n",
  "Requires\n": "需要\n",
  "Stone Block\nBasic building block": "石块\n基础建造方块",
  "Back Stone Wall\nExtra support": "背景石墙\n额外支撑",
  "Stone Door\nPlace next to walls": "石门\n贴墙放置",
  "Wood Block\nCheap block\nwatch out for fire!": "木块\n廉价方块\n小心火焰!",
  "Back Wood Wall\nCheap extra support": "背景木墙\n廉价额外支撑",
  "Wooden Door\nPlace next to walls": "木门\n贴墙放置",
  "Trap Block\nOnly enemies can pass": "陷阱方块\n仅敌方可过",
  "Ladder\nAnyone can climb it": "梯\n双方皆可攀爬",
  "Wooden Platform\nOne way platform": "木平台\n单向平台",
  "Spikes\nPlace on Stone Block\nfor Retracting Trap": "尖刺\n置于石块\n即可伸缩",
  "Workshop\nStand in an open space\nand tap this button.": "工坊\n于开阔地\n按此按钮",
  "Workshop": "工坊",
  "Workbench": "工作台",
  "Wire": "电线",
  "Elbow": "拐线",
  "Tee": "T形线",
  "Junction": "十字线",
  "Diode": "半导体",
  "Resistor": "电阻",
  "Inverter": "非门",
  "Oscillator": "振荡器",
  "Transistor": "三极管",
  "Toggle": "触发器",
  "Randomizer": "随机发生器",
  "Lever": "拉杆",
  "Button": "按钮",
  "Coin Slot": "投币孔",
  "Pressure Plate": "压力板",
  "Motion Sensor": "运动传感器",
  "Lamp": "灯",
  "Emitter": "发射器",
  "Receiver": "接受器",
  "Magazine": "箭匣",
  "Bolter": "弹射器",
  "Dispenser": "发射器",
  "Obstructor": "路障",
  "Spiker": "钉刺",
  "\n\nrequires\n{MISSING}\nAdd materials in storage.": "\n\n需要\n{MISSING}\n添加材料",
  "Producing {ITEM}...": "正在生产 {ITEM}...",
  "{ITEM} available on respawn": "可在重生时 {ITEM} 使用",
  "{ITEM} limit reached.": "{ITEM} 已达上限",
  "Requires a Worker from the Hall to work here.": "需要从大厅派遣工人",
  "Units": "单位",
  "Another worker has been hired!": "新增雇佣工人!",
  "Supplies will drop at your halls.": "补给会空投至大厅.",
  "Buy a worker for {MIGRANT_COST} Gold": "以 {MIGRANT_COST} 黄金购买工人",
  "Buy worker: Requires {MIGRANT_COST} Gold": "购买工人: 需要 {MIGRANT_COST} 黄金",
  "Travel": "穿过隧道",
  "Travel (requires Transport Tunnels)": "穿过隧道(需要出口)",
  "Pick tunnel to travel": "选择前往的隧道",
  "Return to base": "返回基地",
  "Travel right": "向右移动",
  "Travel left": "向左移动",
  "You are here": "已在此处",
  "Click the items you vote to research!": "点击并投票选择研发项目",
  "Yellow paths show what will be researched when the match starts.": "黄色线路标示即将研发的项目",
  "Red path items can only be bought for gold at trader.": "红色线路标示此物品不可以黄金于交易者处购买",
  "(available)": "(可用)",
  "(researching - {TIME}s)": "(研发中 - 剩余 {TIME} 秒 )",
  "(click to vote)": "(点击以投票)",
  "The big brown fox jumped over the shaggy chocolate.": "巨型棕狐越过了乱糟糟的巧克力",
  "Following {CHARACTERNAME} ({USERNAME})": "跟随 {CHARACTERNAME} ({USERNAME})",
  "Tip: {TIP}": "提示: {TIP}",
  "Walk & Jump $KEY_A$ $KEY_W$ $KEY_D$": "移动 & 跳跃\n\n$KEY_A$$KEY_W$$KEY_D$",
  "$sign$Go to the right and\n\nbe sure to read these signs.": "$sign$ 向右走\n\n确保看到了这些标语!",
  "$Jab$Practice the sword JAB\n\non the dummy.\n\nAim with mouse and tap $LMB$": "$Jab$练习剑术\n\n瞄准靶标\n\n以鼠标指针瞄准并点击$LMB$",
  "Practice the sword SLASH.\n\nHOLD $LMB$ to draw sword\n\nuntil you see this pose$Tutorial_Slash$\n\nand RELEASE!": "练习劈斩.\n\n按住 $LMB$ 续力\n\n看到这个$Tutorial_Slash$姿势后 \n 松开$LMB$!",
  "Practice the DOUBLE SLASH.\n\nHOLD $LMB$ until spark$Tutorial_Slash2$\n\n\nQuickly TAP $LMB$ 2 times!": "练习连斩\n\n按住$LMB$直至出现$Tutorial_Slash2$ 闪光\n\n\n 之后快速双击$LMB$",
  "Before entering this room charge your sword $Tutorial_Slash2$\n\nand then quickly\nwalk inside and slash!": "进入房间前进行二段续力$Tutorial_Slash2$\n\n之后快速地\n走进房间连斩",
  "HOLD $RMB$ to shield.\n\nUse mouse to aim shield.": "按住 $RMB$ 进行格挡\n\n使用鼠标调整角度",
  "Run at wall and hold jump to WALL RUN.\n\nHOLD $KEY_D$$KEY_W$": "墙上奔跑\n\n按住 $KEY_D$$KEY_W$",
  "Knights can destroy wooden blocks, wooden doors and dig dirt. Point at the wall and jab it to get through $LMB$": "骑士可破坏木块木门与泥土，攻击墙壁得以穿过$LMB$",
  "Automatically pickup things used by your class.": "此职业可使用的物品会被自动收集",
  "Press $KEY_SPACE$ to light bomb\n\nAim with mouse.\n\nAgain $KEY_SPACE$ throw it.": "按 $KEY_SPACE$ 可以引燃炸弹\n\n使用鼠标瞄准\n\n再次按 $KEY_SPACE$ 投掷炸弹",
  "Shield gliding$Tutorial_Glide$\n\n\nJump over the canyon and while in air:\nPoint your cursor upwards\nHOLD $RMB$ for shield.": "盾牌降落$Tutorial_Glide$\n\n\n从高处跳下下落过程中鼠标向上\n并按住 $RMB$ 打开盾牌作为降落伞",
  "Stand on the enemy hall$hall$ to capture it.": "站在敌方大厅$hall$ 可以将其占领",
  "Halls are respawn points and can be used to switch class.": "大厅可以作为出生点同时可以更换职业",
  "In the hall switch class to ARCHER  $ARCHER$\n\nHOLD $KEY_E$ (use key).\n\nHover mouse over the$CLASSCHANGE$button and release\nthe use key.": "在大厅里切换职业到弓手 $ARCHER$.\n\n按住 $KEY_E$,\n\n使用鼠标选择职业 $CLASSCHANGE$ 之后松开按键",
  "As archer $Tutorial_Archer$\n\n\nAim with mouse.\n\nHOLD$LMB$ to charge\n\nRELEASE to fire arrow!": "弓手 $Tutorial_Archer$\n\n\n使用鼠标瞄准\n\n按住 $LMB$ 续力\n\n松开后射击",
  "Use your grappling hook$Tutorial_Grapple$\n\n\nAim mouse up to catch the ceiling\n\nHOLD$RMB$\n\nSwing to the right $KEY_D$": "使用抓钩$Tutorial_Grapple$\n\n\n鼠标向上瞄准以抓住天花板\n\n按住 $RMB$\n\n按住$KEY_D$荡至右侧",
  "Use a combination of grappling hook and wall running to get across here\n\nHOLD$RMB$\n\nHOLD jump & run $KEY_D$$KEY_W$": "结合抓钩与墙上奔跑到达这里\n\n按住 $RMB$\n\n同时按住跑与跳 $KEY_D$$KEY_W$",
  "HOLD $LMB$ until spark$Tutorial_Archer2$\n\n\nThen $LMB$ again for\n\nTRIPLE SHOT! Good in close range!": "按住 $LMB$ 直到出现闪光 $Tutorial_Archer2$\n\n\n接着再按 $LMB$ 进行射击\n\n三连发 适于近战",
  "$Tutorial_Archer2$\n\n\nPractice and then charge your shot before opening this door and TRIPLE SHOOT the knight!": "$Tutorial_Archer2$\n\n\n练习提前续力以便开门时以三连射杀死骑士",
  "Use your grappling hook$Tutorial_Grapple$ to swing over.\n\nHOLD$RMB$\n\nCatch the ceiling at the point where the lantern is$lantern$\n\nHOLD $KEY_D$\n\nRELEASE hook before stopping.": "使用抓钩$Tutorial_Grapple$ 荡过去\n\n按住$RMB$\n\n向天花板灯$lantern$的方向伸出抓钩\n\n按住 $KEY_D$\n\n在需要停下时松开抓钩",
  "$lantern$\nPickup the lantern $KEY_C$": "$lantern$\n捡起灯 $KEY_C$",
  "Drop is the same as pickup $KEY_C$": "再按相同的按键可以放下灯 $KEY_C$",
  "Activate/Deactivate things\n   $KEY_SPACE$\n\n\n$lantern$ On/Off": "激活/停止 相关物件\n   $KEY_SPACE$\n\n\n$lantern$ On/Off",
  "By the way: you can see a minimap at the top of the screen. You can hide or expand the minimap by pressing $KEY_M$": "另外：你可以在屏幕顶端看到小地图 按 $KEY_M$ 可以隐藏或展开小地图",
  "Switch class to BUILDER  $BUILDER$\n\nGo to Hall. HOLD $KEY_E$ and mouse over$CLASSCHANGE$": "切换到职业：建筑师 $BUILDER$\n\n前往大厅\n按$KEY_E$并用鼠标选择 $CLASSCHANGE$",
  "The passage is blocked here. As builder, dig your way through.\n\nPoint mouse at block\n\nHOLD $RMB$": "通道被堵住了...\n作为建筑师你可以挖出通路\n鼠标指向想要挖掘的方块\n\n按住 $RMB$进行挖掘",
  "$Tree$\n\nChop down a tree\n\nHOLD $RMB$ and point at the tree.": "$Tree$\n\n 伐木 \n\n鼠标指针指向树后按住 $RMB$",
  "$log$\n\nChop down logs\ninto WOOD $mat_wood$\n\nHOLD $RMB$ and point at log.": "$log$ 劈原木\n\n以得到木材$mat_wood$\n\n鼠标指向原木后按住 $RMB$",
  "$ladder$\n\nSelect a ladder to build.\n\nHOLD $KEY_F$ (inventory key)\n\nPut cursor over ladder and release inventory key.\n\n(you need$mat_wood$for this)": "$ladder$ \n\n建造梯子\n\n按住 $KEY_F$ (物品栏按键)\n\n鼠标停留在梯子上后松开物品栏按键\n\n建造梯子需要木材 $mat_wood$",
  "Place by pointing with mouse and pressing $LMB$": "使用鼠标选择建筑位置\n按 $LMB$确认建造",
  "$Pick$\n\nBuild a bridge.\n\n$KEY_F$   $Swap$$Help_Block1$\n\n\nAlso try out the different blocks and see what they do.": "$Pick$ \n\n 建造一座桥\n\n$KEY_F$ $Swap$ $Help_Block1$\n\n\n同时尝试一下不同的方块看看用途",
  "Please note that when building horizontally you will reach a limit. You will need to build support from below to continue.": "可水平建造的方块是有限的 继续水平建造则需要额外的支撑",
  "$Pick$  $BlockStone$\n\nMine some stone $RMB$": "$Pick$  $BlockStone$\n\n挖掘一些石头 $RMB$",
  "$catapult$\n\n\nLoad the catapult with stone.\n\n HOLD $KEY_E$ PRESS $mat_stone$": "$catapult$\n\n\n装填投石车\n\n按住 $KEY_E$, 点击 $mat_stone$",
  "$Tutorial_Catapult$\n\n\nStand in the gunner position\n(where $down_arrow$is on the picture)\n\nPress $KEY_S$ to get in.\n\n\nHOLD $LMB$ to charge.\n\n\n(Driver is in the center\nTop is bowl)": "$Tutorial_Catapult$ \n\n\n站在射击位置(图中 $down_arrow$ 处)\n\n按 $KEY_S$进入\n\n按住 $LMB$进行续力\n\n(司机位于中部\n顶部为发射槽)",
  "One last thing.\n\nWhen playing multiplayer don't be afraid to ask for help\n\n$KEY_ENTER$for chat.\n\n\nAlso use emotes!\n\nHOLD $KEY_Q$": "最后一件事\n\n在多人游戏时 不要不好意思向别人求助\n\n按$KEY_ENTER$进行交谈 \n\n\n也可以使用表情\n\n按住 $KEY_Q$",
  "This concludes the basic tutorials. You'll surely learn more as you play the game.\n\nNow try the other solo modes or join multiplayer!": "以上只涵盖了基础教程 在游玩的过程中你会学到更多 \n\n 现在可以试试其他单人模式或是加入多人游戏",
  "Capture the Flag is the simplest game mode for beginners. The goal is to simply retrieve the enemy flag and bring it to your flag.": "夺旗模式是初学者最基础的游戏模式 目标是夺取敌方旗帜并将其带回己方旗帜",
  "Killing enemies, building structures and generally being useful for your team will give you coins.\n\nCoins allow you to purchase ammo, weapons & tools in workshops. First thing, as an example on how it will look when you kill an enemy:\n\nKill those chicken and get their coins!\n\n$chicken$": "杀死敌人或者建造建筑可以得到金币\n\n金币可以用于购买武器与工具\n\n体会下杀敌时获得金币的感觉金币可以用于购买武器与工具吧：\n\n杀死这群鸡得到金币\n\n$chicken$",
  "Go to the Tent and switch class to BUILDER.\n\nPress $KEY_E$ while standing\n\non the Tent.\n\n\n\n$tent$\n\n\n": "走到帐篷边，将职业转换至建筑师\n\n站在帐篷边按 $KEY_E$ \n\n$tent$\n\n\n",
  "If you've switched to builder in the Tent now you can build workshops for your team.\n\n\nHold $KEY_F$ and select $building$": "如果你已经切换至建筑师了 那么现在你就可以为你的队伍建造工坊\n\n\n按 $KEY_F$, 选择 $building$",
  "If you don't have wood:\n$Tree$\n\nChop down a tree\n\nHOLD $RMB$ and point at the tree.\n\n\n$log$\n\nChop down logs\ninto WOOD $mat_wood$\n\nHOLD $RMB$ and point at log.": "若没有木材\n\n$Tree$ 就伐木吧\n\n\n按住 $RMB$ 并指向树\n\n\n$log$ 可以被劈成木材\n\n劈原木 $mat_wood$\n\n按住 $RMB$ 并指向原木",
  "Press $KEY_E$ on the frame\n\nto convert it to a proper workshop. Some will require additional resources, go gather them!": "对着框架按 $KEY_E$ 将其建成我们所需的工坊\n\n一些建筑需要额外的材料 收集材料去吧",
  "Workshops allow you to buy items in them for coins which you get for doing useful things for your team.\n\nClass workshops allow you to switch class in them.\n\nThe tunnel allows you to quickly move from place to place (at least 2 required).\n\nTry them out!\n\n\n$tunnel$\n": "工坊里可以花钱买道具以帮助你的团队\n\n同时你可以在各个职业的工坊切换到相应职业\n\n两个隧道之间可以进行快速传送\n\n快试试吧\n\n\n$tunnel$\n",
  "To conclude this tutorial go get the red flag and bring it back to your blue flag. \n\nPress $KEY_ESC$ to go to menu\n\nand exit after you're done.": "最后，把红旗运回到你的蓝旗\n\n完成后 按$KEY_ESC$ 退出",
  "The goal of Take the Halls is for your team to capture all the halls on the map.\n\nYou can easily see them in the minimap on top of the screen.\n\n$KEY_M$ to toggle the\n\nminimap.": "抢占大厅的目标需要你的队伍占领地图上所有的大厅.\n\n你可以在屏幕上方的小地图里轻松的查看它们的位置.\n\n按下 $KEY_M$ 键来开关小地图.",
  "A white colored Hall is neutral. It belongs to the people of this land. Capture it by standing inside of it.": "白色的大厅是中立状态. 它属于这片土地的人民. 你可以通过站在里面来拿下这座大厅.",
  "Hold $KEY_E$ and press $CLASSCHANGE$\n\nto change class to BUILDER\n\n\n$RESEARCH$\n\n\nPress this button to view your teams research tree.\n\nThe whole team can vote here on what technology they want. Not all techs can be achieved, decide wisely!": "按下  $KEY_E$  键并按下 $CLASSCHANGE$\n\n来更改职业至建筑师\n\n\n$RESEARCH$\n\n\n按下这个键来查看你的队伍的研究树.\n\n队伍里的所有人都可以在这里投票选择他们想要的技术. 不是所有的技术都能被开发, 因此谨慎选择!",
  "$crate$\n\nPress $KEY_E$ on the crate'\n\n(if it has dropped from the sky) to get supply materials!": "\"$crate$\n\n在(从天而降的)箱子上按下 $KEY_E$ 键\n\n来获得补给材料!",
  "If you've switched to builder in the Hall now you can build workshops for your team.\n\nWorkshops are basically factories which make ammo & weapons automatically for you.\n\nGo to an empty spot.\n\nHold $KEY_F$ and select $building$.": "如果你在大厅中切换到了建筑师, 现在你可以为队伍建造工坊.\n\n工坊简单来说就是为你们自动生产弹药和武器的工厂.\n\n前往一片空地.\n\n按下 $KEY_F$ 键并选择 $building$.",
  "After converting to a workshop you can see a worker appeared inside of it.\n$migrant$\n\n\nHe came from the hall.\n\nYou can only build as many functional workshops as there are workers in your hall.": "在转换成工坊之后, 你可以看到里面会冒出来了个工人.\n$migrant$\n\n\n他是从大厅而来.\n\n你只能在大厅中有工人的情况下才能建造可以使用的工坊.",
  "Press $KEY_E$ on the frame\n\n$building$\n\nto convert it to a proper workshop. Select one (the unavailable ones are waiting for research in the hall to complete).": "在外框里按下 $KEY_E$ 键\n\n$building$\n\n来把它转换成一间工坊. 选择可用的工坊 (不可选的工坊需要先在大厅中研究出来).",
  "Hold $KEY_E$ on a workshop to see\n\nwhat it is producing. Green indicates it's done.\n\n\nTry out the different shops!": "在工坊上按下 $KEY_E$ 键来查看\n\n正在生产什么物品. 绿色的就代表已经完成了.\n\n\n试试不同的商店!",
  "$trader$\n\n\nYou see a trader in his shop below.\n\nPress $KEY_E$ on the trader to buy.\n\nYou can buy the following:\n\nTechnology scrolls - give you quick access to a tech without the need for long research\n\nMagic scrolls - check the descriptions!\n\nExchange materials for gold and vice versa. This is useful when one of the resources is lacking on the map.": "$trader$\n\n\n你可以在商店中看到其中的交易者.\n\n对着交易者按下  $KEY_E$ 键来购买物品.\n\n你可以购买如下物品:\n\n技术卷轴 - 无需长时间等待即可为你提供使用新技术的途径\n\n魔法卷轴 - 看看它们对应的描述!\n\n交换材料和金币. 这个功能在其中一项资源在地图上匮乏时很有用.",
  "Dig the gold $RMB$.\n\nGet enough to buy the Scroll of Drought from the trader.\n\n$scroll$": "挖金子 $RMB$.\n\n挖出足够的金子并在交易者处购买干旱卷轴.\n\n$scroll$",
  "$scroll$\n\nOnce you have the scroll press $KEY_E$ to use it!": "$scroll$\n\n一旦买到了卷轴之后就按下 $KEY_E$ 键来使用!",
  "If you have more than one hall you can quickly move between them.\n\nHold $KEY_E$ and\n\nselect the blue travel button.": "如果你拥有不止一间大厅, 你可以在大厅之间进行快速移动.\n\n按下 $KEY_E$ 键并且\n\n选择蓝色的移动按键.",
  "Those are the basics you need to know about Take the Halls. The rest can be learned when playing online by observation. This game mode is simple but complexity comes from great strategy. See you on the battlefield!\n\nPress $KEY_ESC$ to get out.": "这些就是你需要在抢占大厅模式里需要了解的基础. 其它剩下的可以在玩在线游戏时观察其他玩家来学习. 这个游戏模式虽然非常简单, 但是一个强大的战略会在战场上发挥它的复杂性. 那么, 我们战场再见!\n\n按下 $KEY_ESC$ 键来离开.",
  "   High atop a craggy cliff, guarded by an army of fierce warriors, stands the fortress of the evil warlord Sedgewick. Deep in the darkest dungeon of the castle, Sedgwick gloats over his lovely captive, the princess Geti.\n\n   You are a King's Knight. Alone, with only your sword and shield, you must defeat Sedgwick and rescue the beautiful Geti.\n\n   Put fear and self-concern behind you. Focus your will on your objective, accept death as a possibility, and stay strong. This is the way of the Knight.": "   蜿蜒的峭壁之上, 驻扎着一支勇武军队, 守卫邪恶的Sedgewick军阀. 在城堡中最黑暗的深邃之地, Sedgewick关押着他绑架而来的可爱公主Geti.\n\n   你是一名隶属国王的骑士. 独自一人, 带上了你的剑和盾, 你必须击败Sedgewick, 拯救美丽的Geti.\n\n   把恐惧和自我中心抛在脑后. 集中你的意志在你的目标上, 死亡只是万千可能性中的一点, 不如变得更加强大. 这, 便是骑士之路.",
  "   And so this adventure ends. The evil Sedgwick lies vanquished, the beautiful Geti safe in your arms. For the first time in memory, the country basks in the sunlight of peace. But beware: for the King's warrior there is always a next time. . . .": "   冒险也就此结束. 邪恶的Sedgewick被你击败于脚下, 美丽的Geti在你安全的怀抱中. 记忆里的第一次, 王国沐浴在了和平的阳光之下. 但是要小心: 对国王的骑士而言, 这一定会有第二次. . . .",
  "   And so this adventure ends. The evil Sedgwick lies vanquished, the beautiful Geti dead at your feet. For the first time in memory, the country basks in the sunlight of peace, but mourns the death of their beloved princess. . . .": "   冒险也就此结束. 邪恶Sedgewick被你击败于脚下, 但美丽的Geti也死在了不远处. 记忆里的第一次, 王国沐浴在了和平的阳光之下, 但又在哀悼着深受他们爱戴的公主. . . .",
  "Welcome to King Arthur's Gold": "欢迎来到亚瑟王的金子",
  "This is a sandbox mode in which\n you are free to relax.\n\nPress ESC to see controls.\nHave Fun!": "这是你可以随便放松的沙盒模式\n\n\n按 ESC 来查看按键设定\n玩得开心!",
  "WARMUP": "热身",
  "KILLS: {CURRENT}/{LIMIT}": "杀敌: {CURRENT}/{LIMIT}",
  "SUDDEN DEATH": "瞬间死亡",
  "In Queue to Respawn...": "排队等待复活...",
  "No Respawning - Wait for the Game to End.": "无法复活 - 等待游戏结束.",
  "Next resupply in {SEC}{TIMESUFFIX}, {ACTION}!": "距下次补给 {SEC}{TIMESUFFIX}, {ACTION}!",
  "Go Fight": "去战斗吧",
  "Go Build": "来建造吧",
  "Prepare for Battle": "准备战斗",
  " seconds": "秒",
  " second": "秒",
  "Respawning in: {SEC}": "复活剩余: {SEC}",
  "approximatively never": "几乎从来没有",
  "Pick spawn point": "选择出生点",
  "Spawn at {ITEM}": "重生于 {ITEM}",
  "respawn is contested": "重生点正在被争夺",
  "No spawns available!": "无剩余重生次数!",
  "DEFEND THE HALL!": "防守大厅!",
  "DEFEND THE HALL!\n           $DEFEND_THIS$": "防守大厅!\n           $DEFEND_THIS$",
  "BUILD WORKSHOPS\n           $BUILD$": "建造工坊\n           $BUILD$",
  "BUILD DEFENSES\n           $BUILD$": "建造防御工事\n           $BUILD$",
  "CAPTURE THE HALL!\n           $DEFEND_THIS$": "占领大厅!\n           $DEFEND_THIS$",
  "$ATTACK_LEFT$ATTACK!": "$ATTACK_LEFT$进攻!",
  "ATTACK!$ATTACK_RIGHT$": "进攻!$ATTACK_RIGHT$",
  "ATTACK!\n           $ATTACK_THIS$": "进攻!\n           $ATTACK_THIS$",
  "Bombs for Knight only.": "骑士专用的炸弹.",
  "Arrows for Archer and mounted bow.": "弓手与弩使用的箭.",
  "Highly explosive powder keg for Knight only.": "骑士专用的桶装炸药.",
  "A stone throwing, ridable siege engine, requiring a crew of two.": "可驾驶的投石机，需要一至两人操作.",
  "A bolt-firing pinpoint accurate siege engine, requiring a crew of two. Allows respawn and class change.": "可射箭的精准打击攻城器械 需要两人操作 可以作为重生点与更换职业.",
  "Piercing bolts for ballista.": "弩车使用的弩箭.",
  "For Ballista\nTurns its piercing bolts into a shaped explosive charge.": "弩车专用\n将它的箭升级为爆炸弩箭.",
  "A small boat with two rowing positions and a large space for cargo.": "可以两个人划的小船, 有较大的货仓.",
  "A fast rowing boat used for quickly getting across water.": "快速渡河用的高速桨船.",
  "A slow armoured boat which acts also as a water base for respawn and class change.": "低速装甲船, 可作为水上基地并用于重生与更换职业.",
  "Raw stone material.": "石料.",
  "Raw wood material.": "木材.",
  "Lanterns help with mining in the dark, and lighten the mood.": "灯, 方便黑暗中挖矿, 同时也放松心灵.",
  "A circular saw that turns tree logs into wood material.": "圆锯, 将原木加工为木材.",
  "A simple wooden ladder for climbing over defenses.": "简易木梯, 用于跨过防御工事.",
  "A stone boulder useful for crushing enemies.": "巨石, 碾碎敌人.",
  "An empty wooden crate for storing and transporting inventory.": "木箱, 用于贮藏运输材料.",
  "An explosive mine. Triggered by contact with an enemy.": "高爆地雷, 接触敌人时爆炸.",
  "A health regenerating heart.": "回复生命用的红心.",
  "A seedling of an oak tree ready for planting.": "橡木种子, 可栽培.",
  "A seedling of a pine tree ready for planting.": "松树种子, 可栽培.",
  "A decorative flower seedling.": "装饰用途的花朵的种子.",
  "Grain used as food.": "作为食物的谷物.",
  "Wooden swing door.": "木制门.",
  "Stone spikes used as a defense around fortifications.": "石制尖刺, 用于前线防御.",
  "A trampoline used for bouncing and jumping over enemy walls.": "蹦床, 用来跳过敌人的城墙.",
  "A stationary arrow-firing death machine.": "可以发射箭矢的死亡机器.",
  "Fire arrows used to set wooden structures on fire.": "火箭, 用于点燃木质建筑.",
  "A tunnel for quick transportation.": "隧道, 用于快速穿梭.",
  "Bucket for storing water. Useful for fighting fires.": "可以储水的桶，适合于灭火.",
  "A wooden bucket pre-filled with water for fighting fires.": "已装满水的木桶, 来用于灭火.",
  "A generic factory. Requires Research Room, technology upgrade and big enough population to produce items.": "通用工厂, 需要研究室, 科技升级与人口才可以生产物品.",
  "A mining drill. Increases speed of digging and gathering resources, but gains only half the possible resources.": "挖矿用的钻头, 可加速挖掘但资源获得量减半.",
  "Bombs for Knights & arrows for Archers.\nAutomatically distributed on respawn.": "骑士用的炸弹与弓手用的箭. 重生时自动分配.",
  "Items used for blowing stuff up.": "用于爆破的物品.",
  "Items used for lighting things on fire.": "用于纵火的物品.",
  "Research room.": "研究室.",
  "Water arrows for Archer. Can extinguish fires and stun enemies.": "水箭, 弓手专用, 可灭火与击晕敌人.",
  "Bomb arrows for Archer.": "爆炸箭, 弓手专用.",
  "Water bomb for Knight. Can extinguish fires and stun enemies.": "水炸弹, 骑士专用, 可灭火与击晕敌人.",
  "Water absorbing sponge. Useful for unflooding tunnels and reducing water stuns.": "吸水海绵, 可以处理隧道进水与防御水炸弹击晕.",
  "Builder workshop for building utilities and changing class to Builder": "建筑师工坊, 可制作工具, 可以切换至建筑师.",
  "Knight workshop for building explosives and changing class to Knight": "骑士工坊, 可制作炸弹, 可以切换至骑士.",
  "Archer workshop for building arrows and changing class to Archer": "弓手工坊, 可制作弓箭, 可以切换至弓手.",
  "Siege workshop for building wheeled siege engines": "攻城工坊, 用来打造有轮攻城器械.",
  "Naval workshop for building boats": "海事工坊, 可造船.",
  "Place of merriment and healing": "休息与疗伤的场所.",
  "A Cache for storing your materials, items and armaments.": "储物箱, 用于存储材料, 物品和武器.",
  "A Quarry intended to mine stone, fueled by wood.": "砂石厂, 可以挖石头, 需消耗木材.",
  "A refreshing mug of beer.": "一杯提神啤酒.",
  "A hearty meal to get you back on your feet.": "一顿丰盛大餐.",
  "A suspiciously undercooked egg, maybe it will hatch.": "一颗可疑的没煮熟的蛋, 或许会孵出小鸡.",
  "A burger to go.": "可以带走吃的汉堡.",
  "This magic scroll when cast will turn all nearby enemies into a pile of bloody gibs.": "这个卷轴可以将附近的敌人化为血肉.",
  "This magic scroll will evaporate all water in a large surrounding orb.": "这个卷轴可以蒸发附近所有的水.",
  "$!!!$$GREEN$WATCH THESE FOR          .          GAMEPLAY HELP$GREEN$\n\n\n$KEY_ESC$ CHECK CONTROLS\n\n$KEY_F1$ HELP ON/OFF\n\n(click to remove this)\n\n      $DEFEND_THIS$": "$!!!$$GREEN$显示\n           游戏帮助$\n\n\n$KEY_ESC$ 查看控制设置\n\n$KEY_F1$ 帮助 开/关\n\n(点击移除这些)\n      $DEFEND_THIS$",
  " $down_arrow$ Hop inside  $KEY_S$": " $down_arrow$ 跳进 $KEY_S$",
  " Get out  $KEY_W$": " 离开 $KEY_W$",
  "$trader$ Buy    $KEY_E$": "$trader$ 购买 $KEY_E$",
  "$CLASSCHANGE$ Change class    $KEY_E$": "$CLASSCHANGE$ 切换职业 $KEY_E$",
  "${ITEM}$ $Rotate$ Rotate    $KEY_SPACE$": "${ITEM}$ $Rotate$ 旋转 $KEY_SPACE$",
  "$trap_block$ Opens on enemy": "$trap_block$ 仅敌人可通过",
  "$spikes$ Retracts on enemy if on stone $STONE$": "$spikes$ 若建在石块上可在敌人通过时弹出 $STONE$",
  "$wooden_platform$  $Rotate$ Rotate    $KEY_SPACE$": "$wooden_platform$  $Rotate$ 旋转    $KEY_SPACE$",
  "$ladder$  $Rotate$ Rotate    $KEY_SPACE$": "$ladder$  $Rotate$ 旋转 $KEY_SPACE$",
  "Change class    $KEY_E$": "切换职业 $KEY_E$",
  "$lantern$ On/Off     $KEY_SPACE$": "$lantern$ 开/关 $KEY_SPACE$",
  "$lantern$ Pick up    $KEY_C$": "$lantern$ 捡起 $KEY_C$",
  "$log$ Chop $mat_wood$   $RMB$": "$log$ 劈 $mat_wood$   $RMB$",
  "$keg$Pick up    $KEY_C$": "$keg$捡起 $KEY_C$",
  "$keg$Light    $KEY_SPACE$": "$keg$点燃 $KEY_SPACE$",
  "$keg$Only KNIGHT can light keg": "$keg$仅骑士可点燃桶装炸药",
  "$keg$THROW!    $KEY_SPACE$": "$keg$投掷    $KEY_SPACE$",
  "$mat_bombs$THROW!    $KEY_SPACE$": "$mat_bombs$投掷 $KEY_SPACE$",
  "$crate$Pick up    $KEY_C$": "$crate$捡起 $KEY_C$",
  "${VEHICLE}$Drive     $KEY_A$ $KEY_S$ $KEY_D$": "${VEHICLE}$驾驶 $KEY_A$ $KEY_S$ $KEY_D$",
  "${VEHICLE}$FIRE     $KEY_HOLD$$LMB$": "${VEHICLE}$开火 $KEY_HOLD$$LMB$",
  "${VEHICLE}$FIRE     $LMB$": "${VEHICLE}$开火 $LMB$",
  "$food$Take out food  $KEY_HOLD$$KEY_F$": "$food$带走食物 $KEY_HOLD$$KEY_F$",
  "$boulder$ Pick up    $KEY_C$": "$boulder$ 捡起 $KEY_C$",
  "$building$Construct    $KEY_E$": "$building$建造 $KEY_E$",
  "$building$Use    $KEY_E$": "$building$使用 $KEY_E$",
  "$workshop$Convert workshop    $KEY_E$": "$workshop$改造成工坊$KEY_E$",
  "Check production    $KEY_E$": "检查产品 $KEY_E$",
  "Requires a free worker from Hall": "需要大厅的闲置工人",
  "Convert Workshop": "改造为工坊",
  "Convert Workshop\n\n$RED$Requires {TECH_NAME}\n from Hall\n$RED$            $RESEARCH$\n\n": "改造为工坊\n\n$RED$需要 \"{TECH_NAME}\"\n大厅科技\n$RED$                 $RESEARCH$\n\n",
  "Upgrade to...": "升级为",
  "Bomb Ammo": "炸弹弹药",
  "Demolition": "爆破",
  "Bakery": "烘烤店",
  "Longboat": "长船 ",
  "Military Supplies": "军需补给",
  "Pyrotechnics": "火器",
  "Water Ammo": "水弹药",
  "Turn Saw On": "开启锯子",
  "Turn Saw Off": "关闭锯子",
  "Unpack all": "拆包所有物品",
  "Stop {ITEM}": "停止 {ITEM}",
  "Unpack {ITEM}": "拆包 {ITEM}",
  "Unpack {ITEM}   $KEY_E$": "拆包 {ITEM}   $KEY_E$",
  "Can't unpack {ITEM} here": "不能在此处拆包 {ITEM}",
  "$scroll$Pick up    $KEY_C$": "$scroll$捡起 $KEY_C$",
  "$scroll$Use in *first* Hall     $KEY_E$": "$scroll$在第一个大厅使用 $KEY_E$",
  "$scroll$Use magic scroll    $KEY_E$": "$scroll$使用魔法卷轴 $KEY_E$",
  "$Jab$Jab        $LMB$": "$Jab$突刺 $LMB$",
  "$Shield$Shield    $KEY_HOLD$$RMB$": "$Shield$树盾 $KEY_HOLD$$RMB$",
  "$Slash$ Slash!    $KEY_HOLD$$LMB$": "$Slash$ 斩! $KEY_HOLD$$LMB$",
  "$Pick$Dig/Chop  $KEY_HOLD$$RMB$": "$Pick$挖/伐 $KEY_HOLD$$RMB$",
  "$Build$Build/Place  $LMB$": "$Build$建造/放置 $LMB$",
  "Hide    $KEY_S$": "隐蔽 $KEY_S$",
  "$Grapple$ Grappling hook    $RMB$": "$Grapple$ 抓钩 $RMB$",
  "$arrow$Fire arrow   $KEY_HOLD$$LMB$": "$arrow$火箭 $KEY_HOLD$$LMB$",
  "${ATTACHED}$Throw    $KEY_C$": "${ATTACHED}$投掷 $KEY_C$",
  "$Axe$$Tree$Chop tree    $RMB$": "$Axe$$Tree$伐木 $RMB$",
  "$Tree$Climb tree    $KEY_W$": "$Tree$爬树 $KEY_W$",
  "Out of stock. Come back later.": "卖光了, 过会再来.",
  "To hide in-game help and tips, hit F1.": "如果需要隐藏这些提示, 以及其它的游戏内帮助内容, 请按F1键.",
  "Enemies can use your tunnels so protect them well!": "敌人也可以使用你的隧道, 所以要好好保护它们!",
  "Spikes will stun you for a short time.": "尖刺会让你处于眩晕状态并持续较短的时间.",
  "Saws will kill you instantly": "锯子会立即击杀你.",
  "Spikes placed on stone blocks behave differently, than if placed on other blocks. Experiment!": "放在石块上的尖刺相比其它方块上放置会有不同的效果, 来试试吧!",
  "As an archer you can move faster using the grappling hook.": "作为弓手, 你可以用抓钩来更快的移动.",
  "You can put out fires using water bombs or water arrows (as well as a bucket of water)!": "你可以使用水炸弹或者水箭来扑灭火焰 (水桶也可以)!",
  "As a knight, jabbing isn't always effective, try charging for a slash!": "作为骑士, 劈砍并不是一直很有效率, 试试冲刺并斩杀!",
  "A builder can be more useful on the front lines than in his base. But keep your eyes open over there!": "建筑师在前线远比在基地更能发挥作用. 但一定要时刻保持警惕!",
  "Wood blocks and backwalls can be set on fire, try using stone alongside the wood!": "木块和背景木块都非常容易着火, 试试交替使用木块和石块!",
  "Don't run wildly into the battlefield with a keg, you might have it stolen!": "不要随便带着桶在战场上乱跑, 很有可能会被别人偷走!",
  "Pay attention to the ground, there may be a trap waiting!": "时刻小心地面, 很有可能会有陷阱在等着你!",
  "Bomb arrows can be used to collapse towers quickly.": "爆炸箭矢可以用来迅速摧毁敌方的塔.",
  "If you see materials on the ground, take them to a builder or put them in your storage!": "如果你在地上看到材料, 把它们交给建筑师或者把它们存入你的存放栏!",
  "Water bombs and water arrows stun your enemies for an easy kill.": "水炸弹和水箭可以让你的敌人眩晕并随后轻松击杀.",
  "Pay attention to your minimap for enemy tunnelers.": "注意小地图, 来防止敌人的隧道攻袭.",
  "Don't let siege weapons fall into the wrong hands!": "不要让攻城武器落入敌手!",
  "Immobilise siege weapons to prevent them from accidentally falling off a cliff!": "让攻城武器无法移动来防止它们不小心掉落悬崖的尴尬场面!",
  "Press [SPACE] to light and throw a bomb, [C] to pickup.": "按下 [SPACE] 键点燃并扔出炸弹, [C] 键来捡起炸弹.",
  "Keep your ballistae safe - if an enemy takes it, they can use it against you!": "保证你的弓弩的安全 - 如果被敌人抢走了, 它们也能被用来对付你!",
  "Drills can be cooled down by jumping into water or running around.": "钻头可以放进水里或者来回拖走进行冷却.",
  "Enemies can use your workshops. Don't let them buy explosives in your base!": "敌人也可以使用你的工坊. 不要让他们直接在你的基地里买爆炸物!",
  "Teamwork is the key to success!": "团队合作就是取胜的秘籍!",
  "Try to help your team mates if the situation gets tight.": "在情势危机的时候试着帮助你的队友.",
  "As a knight, you can put your shield up in the air to glide.": "作为骑士, 你可以在空中举着你的",
  "Wood blocks are cheaper than stone blocks, but are also weaker and can catch fire.": "木块要比石块更便宜, 但是也更脆弱而且容易着火.",
  "1 bomb can deal up to 3 hearts of damage.": "一颗炸弹可以造成三颗心的伤害.",
  "Drills are a fast way to dig, but only yield 50%. Don't use them on precious gold or during build time!": "钻头是个迅速的挖掘方式, 但是只能收获一半的成果. 不要在宝贵的金子上使用, 或者在建筑时段使用!",
  "Good players can play any class when needed.": "优秀的玩家可以在被需要的时候补位任何职业.",
  "Make sure you're helping your team advance. Don't just hide out in the back!": "确保你在帮助你的队伍向前进. 不要龟缩在后方!",
  "Ride a shark on land and press up to pick him up.": "骑着鲨鱼上岸, 然后按上键来把它捡起来.",
  "A red name indicates a server admin - ask them for help if you need it.": "红色名字的玩家是服务器管理员 - 如果有需要的时候请联系他们.",
  "A bush plus a mine equals happy fun time.": "草丛 + 地雷 = 欢乐好时光.",
  "Enemies can walk through your doors if open them. Don't let them in!": "敌人可以穿过你们的打开了的门. 不要让他们随便进来!",
  "If you see an object/body holding a door open - move it away!": "如果你看到有物品或者尸体在把门撑开的话 - 快把它们移走!",
  "Visit the KAG forums for more friendly help and advice!": "访问亚瑟王的金子的论坛来获得友好的帮助和建议!",
  "A bomb's timer lasts four seconds before exploding": "炸弹会定时在四秒之后爆炸.",
  "When you light a bomb, let the fuse burn down before throwing it so your enemy can't react!": "当你点燃炸弹引线之后, 可以先把炸弹留在手上一段时间再扔向敌人, 让他们没法反应!",
  "If you're throwing a bomb, jump in the direction that you're aiming to throw further!": "如果你在扔炸弹, 跳着扔的话可以扔得更远!",
  "Try bomb jumping: drop a bomb on the ground, then jump and shield downwards as it explodes!": "试试炸弹跳: 把炸弹直接丢在地上, 然后跳起并在爆炸之前把盾牌举向下方!",
  "If your enemy throws a bomb too early, you can pick it up with [C] and throw it back!": "如果你的敌人扔炸弹的时间太早的话, 你可以用 [C] 键捡起炸弹再丢回去!",
  "You risk walking into mines or traps in dark tunnels - be careful or take a lantern!": "在黑暗的隧道前进的话可能会碰上地雷或陷阱 - 小心行事, 或者带上个灯笼!",
  "Retracting spikes deal less damage and have a delay, but are less likely to hurt your own team.": "收回尖刺会造成更少的伤害并且有一定延时, 但也更不容易伤害到队友.",
  "Supporting solid walls with backwalling is important but often overlooked.": "使用背景墙来支撑墙面是一个很有用的技巧, 但经常被玩家们忽视.",
  "Collect hearts, dead fish and grain in your inventory so you can heal later on.": "收集心, 死鱼还有粮食到储备里, 这样就能在稍后治疗自己.",
  "Team mates will not be happy if you light a lantern in their secret tunnel.": "你的队友肯定不会对你随便点亮丢进他们挖的秘密隧道里的事情感到高兴.",
  "As a builder, block up the enemy doors to trap them in their own base.": "作为建筑师, 挡住敌人的门就能把敌人困在自己的基地里.",
  "Kill/death ratios are not the ultimate aim of the game, winning the match is.": "击杀/死亡比率并不是游戏的终极目标, 取得比赛胜利才是.",
  "Make sure you're spending your coins after you've gained a decent amount!": "在得到足够多的金币之后不要忘记挥霍它们!",
  "No class is bad when the player is good.": "只要玩家水平够强, 就没有没用的职业.",
  "Prioritize building flag protection and forward towers over traps during build time.": "在建筑时段内, 优先打造旗帜保护设施和前线战塔, 陷阱可以稍后再搭建.",
  "Going knight and heading forwards is often more helpful to your team than endlessly fortifying your base.": "选择骑士并向前突进要比不停的加固基地更有效果.",
  "The best defense is a good offense!": "进攻是最好的防守!",
  "No matter how majestic your tower is, with no offensive units you will lose.": "无论你造出来的塔有多么高端大气上档次, 没有进攻单位你还是会输.",
  "Mines are most effective near the enemy base - not your own!": "地雷在敌人基地附近更有效率 - 可不是你自己的基地!",
  "As archer, you can put a mine in your inventory, grapple to the opponent's base, and place it there.": "作为射手, 你可以把地雷放进你的装备栏, 抓钩到对方的基地, 然后放在那里.",
  "If you put a mine in your inventory, it can pop out when you die, potentially killing enemies and destroying structures.": "如果你在装备栏里放了地雷, 它会在你死亡之后掉出来, 也许可以击杀敌人并摧毁建筑.",
  "Hearts, dead fish, grain, burgers and steaks all heal you.": "心, 死鱼, 粮食, 汉堡还有牛排都能治愈你.",
  "Always try and have a few water buckets ready in case anything catches on fire.": "永远保证有水桶就绪, 以防有什么东西开始着火.",
  "Archers shouldn't be afraid to get up close and personal when the situation requires it.": "射手不应该在局势需要的时候担心太过靠近敌人.",
  "Kegs can hurt both your team and the enemy - use them wisely.": "桶装炸药既能伤害敌人也能伤害队友 - 要精准的利用.",
  "You can climb arrows that are stuck in blocks to climb upwards.": "你可以用卡在方块的箭矢来向上攀爬.",
  "Archers can make arrow ladders by shooting arrows at tower walls.": "射手可以向敌方的塔射出弓箭来制作箭矢塔来攀爬.",
  "Hold chickens to glide further.": "抓住小鸡可以滑翔的更远.",
  "There is a red barrier during build phase which will disappear on match start": "在建筑阶段时会有红色的障碍禁止更远的建筑, 它会在比赛开始之后消失.",
  "Don't be afraid to let people know you're new - they may lend a helping hand.": "不要担心让别人知道你是新手 - 他们说不定还会教你几招.",
  "Try to get video evidence of people griefing or hacking first before yelling for an admin.": "抓修改开挂或者破坏己方队伍的人之前最好先录上视频证据, 然后再找管理员.",
  "Press E around dead bodies to check for useful things in enemy (or ally) corpses!": "在敌人 (和友军) 的尸体附近按E键来检查一些有用的信息!",
  "Charged arrows from close range will stun enemies, even if they shield!": "充能的弓箭在近距离射出可以击晕敌人, 即使他们在用盾牌!",
  "Falling blocks can damage you - be careful!": "掉落的方块也能造成伤害 - 要小心!",
  "Dropped from a high place, kegs can explode on impact.": "从高处掉落的桶装炸药会在接触地面时立即爆炸.",
  "Stationary archers are an easy target - make sure to keep moving.": "静止不动的射手是个活靶子 - 别忘了要移动.",
  "See all those resources dropped by dead players? Your builders could sure use those.": "看到死亡玩家掉落了各种资源? 你的建筑师能用上那些东西.",
  "Gold servers are official while blue servers are modded.": "金色标题的服务器是官方的服务器, 蓝色标题的服务器是运行了修改内容的服务器.",
  "If your doors are shaking, they will fall without adjacent block!": "如果你的门在晃, 它们会因为没有支撑方块而掉落!",
  "It's dangerous to go alone.": "独自前行那可是非常危险.",
  "Make sure to return to your tent during build phase (and afterwards) for a hefty resupply!": "不要忘了在建筑阶段 (和之后) 返回到帐篷内来重新补给!",
  "You can rebind your keys in the settings to suit your play style and preferences.": "你可以在设置界面里重新定义你的按键来匹配你的玩法风格和喜好.",
  "Knights can surf on water and slide on ground by shielding downward.": "只要把盾牌向下举, 骑士就可以在水上冲浪, 以及在地面上滑行.",
  "Your main base should be finished by the end of the build period, builders should focus on forward defenses.": "你的主基地应该在建筑阶段完成之前完工, 然后建筑师就需要集中在前线防御.",
  "When knights shield upward, other players can stand on them to get past obstacles.": "骑士的盾牌向上举起的话, 其他玩家就可以站在上面, 由此来越过障碍.",
  "Not all arrows need to be triple shots! Single shots are more consistent.": "不是所有的箭都需要是三发齐射! 单射的箭矢会更有持续性.",
  "You can replace wood with stone without breaking the block. This is a good way to stop fires before they spread.": "你可以直接把木块替换成石块而无需打破方块. 这是一种很有效的蔓延之前的灭火方式.",
  "More than one game has been lost because a flag-runner couldn't get back into their base - make ways in and out!": "很多场的游戏失败的主要原因是因为扛旗手没能回到他们的基地 - 一定要想清进去和出来的办法!",
  "Fish, chickens, and even bushes all have uses. Don't randomly attack them.": "鱼, 小鸡, 甚至草丛都是有用的. 不要随便攻击它们.",
  "Quarters (food shop) in a forward base helps keep pressure on the enemy.": "前线上建造一家食品店有助于对敌人施压.",
  "If you want a shop built, build it yourself! If a builder hasn't built it already, they probably won't.": "如果你想建造商店, 那就自己建吧! 如果还没建筑师建造的话, 那他们应该就不会再建了.",
  "Downward platforms at the top of a tower will help prevent enemies from climbing over.": "塔顶边上加上一道平台, 可以防止敌人直接越过去.",
  "Stomping enemies is great tactic, but be careful - jump from too high and you'll die if you miss.": "踩踏敌人是个非常好的策略, 但是小心 - 如果起跳的太高, 错过了敌人的话那就是你阵亡了.",
  "Buy eggs to replenish your stock of chickens.": "购买鸡蛋来补充你的小鸡.",
  "Knights can use their swords to destroy wooden blocks and doors, but not stone": "骑士可以用他们的剑来摧毁木块和木门, 但是石头则不行.",
  "Doors and siege weapons are vulnerable to explosives.": "门和围城武器都不能应对爆炸物的攻势.",
  "Bison can be tamed with burgers.": "你可以用汉堡来驯服野牛, 没想到吧.",
  "Resources can be resupplied by changing classes in workshops, not just at the tent!": "你也可以在工坊里更换职业来补给资源, 不一定只能在帐篷里这么做!",
  "{COINS_QUANTITY} $COIN$ required\n": "需要 {COINS_QUANTITY} $COIN$",
  "Migrant": "移民",
  "Magic Orb": "魔石",
  "Sedgwick": "Sedgewick",
  "Princess Geti": "Geti 公主",
  "Building in Construction": "尚在建筑",
  "Archer Shop": "弓手商店",
  "Boat Shop": "船舶商店",
  "Builder Shop": "建筑师商店",
  "Knight Shop": "骑士商店",
  "Quarters": "食品店",
  "Storage Cache": "仓储",
  "Vehicle Shop": "载具商店",
  "Drill": "钻头",
  "Fireplace": "篝火",
  "Hall": "大厅",
  "Barracks": "军营",
  "Bed": "床",
  "Kitchen": "厨房",
  "Seeds": "种子",
  "Nursery": "看护屋",
  "Mill Saw": "伐木锯",
  "Saw": "锯",
  "Trader": "商人",
  "Trading Post": "贸易站",
  "Travel Tunnel": "快速通行隧道",
  "Transport Tunnel": "交通隧道",
  "Boulder": "巨石",
  "Bucket": "桶",
  "Filled Bucket": "填满的桶",
  "Crate": "箱",
  "Bomb": "炸弹",
  "Keg": "桶装炸药",
  "Mine": "地雷",
  "Satchel": "肩包",
  "Water Bomb": "水炸弹",
  "Water Bombs": "水炸弹",
  "Burger": "汉堡",
  "Heart": "心",
  "Lantern": "灯",
  "Wood Log": "原木",
  "Arrow": "箭",
  "Arrows": "箭",
  "Ballista Bolt": "弩车用矢",
  "Ballista Bolts": "弩车用矢",
  "Scroll": "卷轴",
  "Scroll of Drought": "干旱卷轴",
  "Scroll of Carnage": "屠杀卷轴",
  "Sponge": "海绵",
  "Bomb Arrow": "爆炸箭",
  "Fire Arrows": "火箭",
  "Water Arrows": "水箭",
  "Gold": "金子",
  "Stone": "石料",
  "Wood": "木头",
  "Wisent": "野牛",
  "Chicken": "鸡",
  "Egg": "蛋",
  "Fishy": "鱼",
  "Shark": "鲨鱼",
  "Steak": "牛排",
  "Bush": "草丛",
  "Grain": "粮食",
  "Grain Plant": "庄稼",
  "Flowers": "花",
  "Seed": "种子",
  "Pine Seed": "松树种子",
  "Oak Seed": "橡木种子",
  "Bushy Tree": "茂密树木",
  "Pine Tree": "松树",
  "Very Important Flag": "非常重要的旗帜",
  "Flag Base": "旗帜基地",
  "Dummy": "假人",
  "Tent": "帐篷",
  "Sign": "标记",
  "Team base": "队伍基地",
  "Stone Door": "石门",
  "Wooden Door": "木门",
  "Ladder": "梯子",
  "Mounted Bow": "弩箭",
  "Wooden Platform": "木平台",
  "Spikes": "尖刺",
  "Trampoline": "蹦床",
  "Trap Block": "陷阱方块",
  "Airship": "飞艇",
  "Bomber": "炸弹投掷器",
  "Ballista": "弩车",
  "Dinghy": "餐车",
  "Long Boat": "长舟",
  "Raft": "木筏",
  "War Boat": "战船",
  "Large Door": "大门",
  "Catapult": "投石车",
  "Catapult Rock": "投石",
  "Backpack": "背包",
  "Load": "装填",
  "Bomber Compartment": "炸弹投掷器组件",
  "Boat Compartment": "船组件",
  "Team Storage": "团队储备",
  "Tech Scrolls": "科技卷轴",
  "Storage": "仓储",
  "Builder": "建筑师",
  "Knight": "骑士",
  "Archer": "射手",
  "Buy": "买",
  "Construct": "建筑",
  "Shop": "商店",
  "Store": "商店",
  "Rest": "休息",
  "Add fuel": "增加燃料",
  "Research": "研究",
  "Immobilise": "禁止移动",
  "Detach {ITEM}": "解除 {ITEM}",
  "Load {ITEM}": "装填 {ITEM}",
  "Swap Class": "更换职业",
  "Swap class": "更换职业",
  "Change class": "更换职业",
  "Trade": "交易",
  "Build": "建造",
  "Current bomb": "目前的炸弹",
  "Unload": "卸载",
  "Insert 60 coins": "插入60枚金币",
  "Activate": "激活",
  "Current arrow": "目前的箭矢",
  "Regular arrows": "常规箭",
  "Water arrows": "水箭",
  "Fire arrows": "火箭",
  "Bomb arrow": "爆炸箭",
  "Use this to dry up an orb of water.": "蒸发附近的所有水.",
  "Use this to turn all stone in the area into gold": "将附近所有石头变成黄金.",
  "Use this to make all visible enemies instantly turn into a pile of gibs.": "将目之所及的所有敌人化为血肉.",
  "Blue Team": "蓝队",
  "Red Team": "红队",
  "{PLAYER} is now spectating": "{PLAYER} 开始观战",
  "{PLAYER} ({USERNAME}) is now spectating": "{PLAYER} ({USERNAME}) 开始观战",
  "{PLAYER} has joined {TEAM}": "{PLAYER} 加入了 {TEAM}",
  "{PLAYER} ({USERNAME}) has joined {TEAM}": "{PLAYER} ({USERNAME}) 加入了 {TEAM}",
  "{PLAYER} has switched teams": "{PLAYER} 更换了队伍",
  "{PLAYER} ({USERNAME}) has switched teams": "{PLAYER} ({USERNAME}) 更换了队伍",
  "{PLAYER} connected": "{PLAYER} 已连接",
  "{USERNAME} left the game": "{USERNAME} 离开了游戏",
  "New player joined the game": "新玩家加入了游戏",
  "{USERNAME} connected as {PLAYER}": "{USERNAME} 作为 {PLAYER} 并已连接",
  "{USERNAME} is now known as {PLAYER}": "{USERNAME} 现在的名字是 {PLAYER}",
  "Map: {MAP}": "地图: \"{MAP}\"",
  "Connecting to {SERVER}...": "正在连接至 {SERVER}...",
  "Connecting to {IP}": "正在连接至 {IP}",
  "Connection failed": "连接失败",
  "Please check the address again and make sure the server is running.": "请重新检查地址, 并确保服务器正在运行.",
  "DISCONNECTED FROM SERVER": "已从服务器断开",
  "Waiting for a hall capture before starting the game...": "在开始游戏之前先等待大厅被一方抢夺...",
  "Match starts in {SEC}": "比赛将在 {SEC} 后开始",
  "Starting in... {SEC}s": "{SEC} 后开始",
  "It's a tie!": "平局!",
  "Well done. Loading next map...": "干得不错. 正在载入下一张地图...",
  "You saved the princess!": "你拯救了公主!",
  "The princess died!": "公主死了!",
  "Not enough players in each team for the game to start.\nPlease wait for someone to join...": "双方队伍的玩家数量不足以开始游戏. 请等待别的玩家加入...",
  "{LOSING_TEAM} Surrendered! {WINNING_TEAM} wins the Game!": "{LOSING_TEAM} 宣布投降! {WINNING_TEAM} 赢得了游戏!",
  "{WINNING_TEAM} wins the game!": "{WINNING_TEAM} 赢得了游戏!",
  "Stalemate: both teams have no uncaptured flags.\nFlags returning in: {TIME}": "僵局: 双方队伍都没有未被抢夺的旗帜. 旗帜将会在以下时间内归还: {TIME}",
  "Stalemate resolved: Flags returned.": "僵局解决: 旗帜已归还.",
  "Time is up!\n{WINNING_TEAM} wins the game!": "时间到! {WINNING_TEAM} 赢得了游戏!",
  "Time is up!\nIt's a tie!": "时间到!\n平局!",
  "Time left: {MIN}:{SEC}": "剩余时间: {MIN}:{SEC}",
  "Kill the Red Scum!": "猎杀红色人渣!",
  "Kill all the Campers": "杀光所有扎营者!",
  "Kill all the Campers!": "杀光所有扎营者!",
  "Reach the end before time runs out!": "在时间耗尽之前抵达另一端!",
  "Run away from the tidal wave!": "逃离涨潮潮水!",
  "Get to the far right!": "去最右边!",
  "Find the longboat!": "寻找长舟!",
  "Get to the top right of the castle!": "去右边的城堡顶端!",
  "Take the red hall!": "占领红色大厅!",
  "Time passed!": "时间已过!",
  "Round lost!": "游戏失败!",
  "Kill'em All!": "杀光他们!",
  "Kill the Necromancer": "杀死死灵法师!",
  "Parkour": "跑酷",
  "Save the Princess!": "拯救公主!",
  "Save the Princess": "拯救公主",
  "Take the Hall": "占领大厅",
  "All Gamemodes": "所有游戏模式",
  "Challenges": "挑战",
  "Capture the Flag": "夺旗模式",
  "CTF": "夺旗模式",
  "Team Deathmatch": "团队死斗",
  "Take the Halls": "占领大厅",
  "TTH": "占领大厅",
  "Challenge": "挑战",
  "Build whatever your heart desires. Respect other folk's creations!": "随心所欲地建造吧. 但也请尊重其他玩家的创作!",
  "IP:Port": "IP:端口号",
  "Password:": "密码:",
  "Heads Pack Available On Steam!": "头像包现已登陆Steam!",
  "Get exclusive cosmetic heads to increase your customisation options, and stand out on the battlefield!\n\nCurrently only available through steam as a DLC. If there's enough interest we can investigate non-steam options.\n\nProceeds go to continued development of King Arthur's Gold.": "获得独家装饰性的头像来增加你的自定选项, 并在战场上更加出众!\n\n目前仅在Steam上作为DLC可购买. 如果有足够多的人产生兴趣的话我们将会研究非Steam的购买方式.\n\n收入将用于继续开发亚瑟王的金子游戏.",
  "Find Out More!": "找到更多!",
  "Close": "关闭",
  "Username:": "用户名:",
  "Remember me": "记住我",
  "Create Account": "新建账户",
  "Offline": "离线模式",
  "Forgot?": "忘记了?",
  "PLAY": "开始游戏",
  "Solo": "单人模式",
  "Multiplayer": "多人模式",
  "Settings": "设置",
  "How to video": "教程视频",
  "Forum": "论坛",
  "News": "新闻",
  "Discord": "Discord",
  "IRC": "IRC",
  "Wiki": "维基",
  "Set account e-mail": "设置账户电子邮件",
  "Quit": "退出",
  "Your KAG account e-mail and password": "你的亚瑟王的金子的账户电子邮箱和密码",
  "You can use these credentials to login on kag2d.com and kagforums.com": "你可以用这些信息来登录kag2d.com 和 kagforums.com",
  "E-mail:": "电子邮箱",
  "Submit": "提交",
  "Simple Join": "快速加入",
  "Browse servers": "查看服务器列表",
  "Connect to...": "连接到...",
  "New Game From THD:": "来自THD的新游戏:",
  "Pick Game Size:": "选择游戏大小:",
  "<8 Players": "少于8人",
  "8-20 Players": "8至20人",
  ">20 Players": "多于20 人",
  "Don't Care": "随便",
  "Choose Game Mode:": "选择游戏模式:",
  "Sandbox": "沙盒",
  "Co-op Challenge": "合作挑战",
  "Custom Content": "自定义内容",
  "Play!": "开始游戏!",
  "Controls": "控制",
  "Video": "视频",
  "Sound": "声音",
  "Misc": "杂项",
  "Clantag:": "战队名:",
  "Gender:": "性别:",
  "Male": "男性",
  "Female": "女性",
  "BUY {HEADS_PACK}": "购买 {HEADS_PACK}",
  "Standard": "标准",
  "Flags of The World": "世界旗",
  "Head packs:": "头像包:",
  "Head:": "头部:",
  "Change keys:": "更改按键:",
  "Smooth shader": "平滑着色",
  "Faster graphics": "快速图像",
  "Uncap framerate": "无上限FPS",
  "VSync - Requires Restart": "垂直同步 - 需要重启生效",
  "Game music": "游戏音乐",
  "Sound Volume:": "音效音量:",
  "Music Volume:": "音乐音量:",
  "Volume:": "音量:",
  "Menu music": "菜单音乐",
  "Swap audio channels": "交换左右声道",
  "Language (EXPERIMENTAL):": "语言 (实验支持):",
  "Fixed camera": "固定视角",
  "Kids safe": "适合儿童",
  "Chat Filter": "聊天消息过滤",
  "Show Team-Mates Names": "显示队伍成员的名字",
  "Show Minimap": "显示小地图",
  "Show Chat Bubbles": "显示聊天气泡",
  "Snap Camera To Pixel": "拉近视角至像素",
  "KAG World": "亚瑟王的金子世界",
  "(start here)": "(由此开始)",
  "TUTORIALS": "教程",
  "Challenges!": "挑战!",
  "Tutorials": "教程",
  "Basics": "基本操作",
  "King Arthur's Gold": "亚瑟王的金子",
  "KAG Community": "亚瑟王的金子社区",
  "Setup": "设置",
  "Forums": "论坛",
  "Blog": "博客",
  "Report Bugs": "汇报问题",
  "Quick Setup": "快速设置",
  "Fullscreen (can cause visual issues)": "全屏 (可能会引起视觉问题)",
  "Window size": "窗口大小",
  "Manual Resolution Entry - Hit Enter when done. Use at own risk!": "手动输入分辨率 - 在输入完后按下回车键. 使用时需小心!",
  "First time launching from Steam": "第一次通过Steam启动",
  "Link to existing account (recommended)": "连接至已有账户 (推荐)",
  "I'm new.": "我是新人.",
  "PLAY as": "以此游戏",
  "I want to change my name": "我想更改我的名字",
  "and gain access to KAG forums": "并获得访问亚瑟王的金子论坛的权限",
  "Details of KAG account": "亚瑟王的金子的账户细节",
  "Terms of Use": "使用条款",
  "asdasd": "asdasd",
  "Agreements": "同意条款",
  "I agree": "我同意",
  "I agree to these terms of use": "我同意这些使用条款",
  "Server Browser": "服务器浏览器",
  "{SERVERS} servers with {PLAYERS} players": "\"{SERVERS} 个服务器以及 {PLAYERS} 个玩家\"",
  "Play": "玩",
  "Spectate": "观战",
  "OK": "确认",
  "Beginner": "初学者",
  "Player Count": "玩家数量",
  "Map Size": "地图大小",
  "Game Mode": "游戏模式",
  "Server Name": "服务器名称",
  "Favorites Only": "仅限最爱服务器",
  "Enter server password": "输入服务器密码",
  "Password": "密码",
  "Modded": "修改内容",
  "Refresh": "刷新",
  "Players (%):": "玩家 (%):",
  "Game Mode:": "游戏模式:",
  "Instant Search...": "立即搜索...",
  "Players: {CURRENT} / {MAXIMUM}": "玩家: {CURRENT} / {MAXIMUM}",
  "Players: {CURRENT} / {MAXIMUM} (FULL)": "玩家: {CURRENT} / {MAXIMUM} (已满)",
  "Spectator Slots: {CURRENT} / {MAXIMUM}": "观战位: {CURRENT} / {MAXIMUM}",
  "Spectator Slots: {CURRENT} / {MAXIMUM} (FULL)": "观战位: {CURRENT} / {MAXIMUM} (已满)",
  "Spectators: {COUNT}": "观战者: {COUNT}",
  "Map size: {DIMENSIONS} ({SIZE})": "地图大小: {DIMENSIONS} ({SIZE})",
  "SMALL": "小",
  "MEDIUM": "中",
  "LARGE": "大",
  "Ping: (Not Responding)": "延迟: (没有响应)",
  "Ping: {TIME}ms ({DESCRIPTION})": "延迟: {TIME}毫秒 ({DESCRIPTION})",
  "GREAT": "极佳",
  "OKAY": "不错",
  "LAGGY": "卡顿",
  "BAD": "糟糕",
  "Reserved Slots: (NONE)": "保留位置: (无)",
  "Reserved Slots: (FULL)": "保留位置: (已满)",
  "Reserved Slots: {CURRENT} / {MAXIMUM}": "保留位置: {CURRENT} / {MAXIMUM}",
  "GAME NOT STARTED": "游戏尚未开始",
  "BUILDING TIME": "建筑阶段",
  "GAME IN PROGRESS": "游戏进行中",
  "No appropriate game found, sorry!": "没找到合适的游戏, 抱歉!",
  "No active, low ping game was found meeting your criteria.\nTry Adjusting the criteria, or pick a game manually through the server browser.\n\nGames with more players will usually be up the top of the browser.\n\nIf you can't find any servers, please check your internet connection!": "没找到合适的活跃且低延迟的游戏.\n试试修改过滤条件, 或者通过服务器浏览器挑选相应的服务器.\n\n包含了更多玩家的服务器通常会在服务器浏览器的上方.\n\n如果你不能找到任何服务器, 请检查你的网络连接!",
  "YELLOW = official server": "黄色 = 官方服务器",
  "WHITE = vanilla server": "白色 = 原版服务器",
  "BLUE = modded server": "蓝色 = 修改内容的服务器",
  "Instant Search: searches for servers containing the query in the server name, description, game mode, IP address, or any player on the server (exact match only for players).": "立即搜索: 搜索包含了此字串的服务器名称, 服务器描述, 游戏模式, IP地址, 或者任何在游戏里的玩家名称 (需完全匹配的玩家名称).",
  "e.g. entering 'Shadlington' will find any servers that Shadlington is playing on, or that have 'Shadlington' in the name/description.": "例如: 输入'Shadlington' 将会查找任何Shadlington正在玩的服务器, 或者包含了此名称或描述的服务器.",
  "Players (%) slider: Use this to set the min and max percent full you want servers to be.": "玩家 (%) 滑块: 使用此工具来设置你希望的最少和最多的服务器玩家百分比.",
  "e.g. set it to 1% min and 99% max to find servers that are not empty and not full, or set it to 50% to 100% to find servers that are 'at least half full'.": "例如: 设置其为 1% 最小和 99% 最大来寻找不空但也不满的服务器, 或者设置 50% 到 100% 来寻找至少半满的服务器.",
  "Map Preview can be dragged with the mouse.": "地图预览功能可以用鼠标来拖动.",
  "Reason: {REASON}": "理由: {REASON}",
  "Cast by: {USER}": "发起人: {USER}",
  "[O] - Yes": "[O] - 是",
  "[P] - No": "[P] - 否",
  "Ctrl+O Pass": "Ctrl+O 弃权",
  "Ctrl+P Cancel": "Ctrl+P 取消",
  "Click to close ({TIMELEFT}s)": "点击关闭 ({TIMELEFT}秒)",
  "Start a Vote": "开启投票",
  "Can't Start Vote": "不能开始投票",
  "(Vote already in progress)": "(已有投票正在进行)",
  "Kick {USER}?": "踢出 {USER}?",
  "Kick": "踢",
  "Vote Kick": "投票踢出",
  "Griefer": "捣乱",
  "Hacker": "作弊",
  "Teamkiller": "队内击杀",
  "Chat Spam": "滥发聊天",
  "Non-Participation": "消极游戏",
  "Voting requires a {REQUIRED_MIN} min wait\nafter each started vote to\nprevent spamming/abuse.\n": "投票需要至少在游戏开始后的{REQUIRED_MIN}分钟才可以进行.",
  "Vote to kick a player on your team\nout of the game.\n\n- use responsibly\n- report any abuse of this feature.\n\nTo Use:\n\n- select a reason from the\n     list (default is griefing).\n- select a name from the list.\n- everyone votes.\n": "投票踢出你的队伍的一名玩家离开游戏\n\n- 请负责的使用\n- 也请举报滥用本功能的玩家\n\n使用方式:\n\n- 从列表里选择踢出玩家的原因\n- 选择列表中的玩家名.\n- 所有人开始投票.\n",
  "Cannot kick {USER}": "不能踢出 {USER}",
  "You started a vote for\nthis person last time.\n\nSomeone else must start the vote.": "你上次已经投票过踢出这个人. 一定需要其他玩家来开始本次投票.",
  "Kick {USER}": "踢出 {USER}",
  "Kicking {USER}": "正在踢出 {USER}",
  "Make sure you're voting to kick\nthe person you meant.\n": "确保你想踢出你要踢掉的人.",
  "Yes, I'm sure": "是的, 我确定",
  "(No-one available)": "(无可选玩家)",
  "Can't vote": "无法投票",
  "You are now allowed to votekick\nplayers on this server\n": "你不可在此服务器上进行投票踢出玩家",
  "Next Map": "下一张地图",
  "Map Ruined": "地图已被毁",
  "Stalemate": "陷入僵局",
  "Game Bugged": "游戏产生异常",
  "Skip to next map?": "跳到下一张地图?",
  "Voting for next map\nrequires a {NEXTMAP_MINS} min wait\nafter each started vote\nto prevent spamming.\n": "投票至下一张地图需要至少等待游戏开始后{NEXTMAP_MINS}分钟才可以进行.\n",
  "Vote to change the map\nto the next in cycle.\n\n- report any abuse of this feature.\n\nTo Use:\n\n- select a reason from the list.\n- everyone votes.\n": "投票切换地图至地图列表中的下一张地图.\n\n- 请举报任何滥用本功能的玩家.\n\n使用方式:\n\n- 从列表中选择原因.\n- 所有人开始投票.\n",
  "Vote Next Map": "投票下一张地图",
  "You are not allowed to vote\nto change the map on this server\n": "你不可在本服务器上开始投票下一张地图",
  "Surrender": "投降",
  "Surrender to the enemy?": "向敌人投降?",
  "Voting for surrender\nis not allowed before the game starts.\n": "在游戏开始前不可向敌人投降.",
  "Voting for surrender\nrequires a {NEXTMAP_MINS} min wait\nafter each started vote\nto prevent spamming.\n": "投票投降需要至少等待游戏开始后{NEXTMAP_MINS}分钟才可以进行.",
  "Voting for surrender\nis not available as a spectator\n": "不可作为旁观者进行投降投票",
  "Vote Surrender": "投票投降",
  "Vote to end the game\nin favour of the enemy team.\n\n- report any abuse of this feature.\n\nTo Use:\n\n- select surrender if you're sure.\n- everyone votes.\n": "投票结束游戏并让对方取胜.\n- 请举报任何滥用本功能的玩家.\n\n使用方式:\n\n- 如果确定的话选择投降.\n- 每个人开始投票.\n",
  "We Surrender! (I'm sure)": "我们投降! (我确定)",
  "Votekick passed! {USER} will be kicked out.": "投票通过! {USER}将会被踢出去.",
  "{USER} left early, acting as if they were kicked.": "{USER} 早早的离开了, 看来像是被人踢了出去.",
  "{USER} needs to take a spoonful of cement! Play on!": "{USER} 得再吃一勺水泥! 我们接着玩!",
  "--- A vote was started by {USER} ---": "--- {USER} 开始了一轮投票 ---",
  "--- Vote \"{TITLE}\" was started by {USER}. Reason: {REASON} ---": "--- {USER} 开始了一轮 {TITLE} 投票. 原因: {REASON} ---",
  "--- Vote {OUTCOME}: {YESCOUNT} vs {NOCOUNT} (out of {MAXVOTES}) ---": "--- 投票 {OUTCOME}: {YESCOUNT} 对比 {NOCOUNT} (共计 {MAXVOTES} 个投票) ---",
  "passed": "通过",
  "failed": "否决",
  "--- Admin {USER} forced vote to pass ---": "--- 管理员 {USER} 强制通过了投票 ---",
  "--- Vote cancelled by admin {USER} ---": "--- 管理员 {USER} 强制取消了投票 ---",
  "--- Vote cancelled ---": "--- 投票取消 ---",
  "--- {USER} Voted {DECISION} ---": "--- {USER} 投了 {DECISION} ---",
  "In Favour": "赞成",
  "Against": "否决",
  "Back": "返回",
  "Change Team": "更换队伍",
  "Switch to Team {NUMBER}": "换至队伍 {NUMBER}",
  "Spectators": "旁观者",
  "Suicide": "自杀",
  "Admin": "管理员",
  "Restart Map": "重新开始地图",
  "Administrate Players": "管理玩家",
  "Ban": "封禁",
  "Ban - 10 mins": "封禁 - 10分钟",
  "Ban - 1 hour": "封禁 - 1小时",
  "Ban - 1 day": "封禁 - 1天",
  "Ban - Permanent": "封禁 - 永久",
  "Mute": "禁言",
  "Mute - 10 mins": "禁言 - 10分钟",
  "Mute - 1 hour": "禁言 - 1小时",
  "Mute - 1 day": "禁言 - 1天",
  "Mute - Permanent": "禁言 - 永久",
  "Unmute": "取消禁言",
  "Freeze": "静止",
  "Unfreeze": "取消静止",
  "Swap Team": "更换队伍",
  "Assign Seclev": "设定安全等级",
  "Ignore Player": "忽略玩家",
  "Ignore - 10 mins": "忽略 - 10分钟",
  "Ignore - 1 hour": "忽略 - 1小时",
  "Ignore - 1 day": "忽略 - 1天",
  "Ignore - Permanent": "忽略 - 永久",
  "Unignore": "取消忽略",
  "Servers": "服务器",
  "Help": "帮助",
  "Manual": "手动",
  "Map Utilities": "地图工具",
  "Map Filename": "地图文件名",
  "Save Map": "保存地图",
  "Quit to Main Menu": "退至主菜单",
  "Select emote": "选择表情",
  "(no selection)": "(没有选择)",
  "Point right": "指向右边",
  "Laughing": "大笑",
  "Smiling": "微笑",
  "Skull": "骷髅",
  "Laughing Crying": "笑哭",
  "Awkward Laughing": "尬笑",
  "Smug": "得意",
  "Troll": "恶搞",
  "What": "什么",
  "Point down": "指向下边",
  "Derp": "装傻",
  "Mad": "愤怒",
  "Disappointed": "失望",
  "Frown": "皱眉",
  "Crying": "哭泣",
  "Point left": "指向左边",
  "Love": "爱意",
  "Kiss": "亲吻",
  "Flex": "舒展",
  "Rude Gesture": "粗鲁",
  "Thumbs down": "拇指向下",
  "Thumbs up": "拇指向上",
  "Point up": "指向上边",
  "Thinking": "思考",
  "Sweat drop": "滴汗",
  "Attention": "注意",
  "Question": "问题",
  "Fire": "着火",
  "Wall": "墙壁",
  "Musical note": "音乐",
  "Bindings": "绑定",
  "Bind Emotes": "绑定表情",
  "Emote Hotkey Binder": "表情热键绑定",
  "Select a keybind below, then select the emote you want": "选择一个按键, 并选择相应的表情",
  "Select key {KEY_NUM}": "选择键 {KEY_NUM}",
  "support tier: {SUPPORT_TIER}": "支持等级: {SUPPORT_TIER}",
  "New Player - Welcome them to the game!": "新玩家 - 欢迎来到本游戏！",
  "This player has 1 to 2 weeks of experience": "这个玩家有1到2周的游戏经验",
  "This player has 2 to 3 weeks of experience": "这个玩家有2到3周的游戏经验",
  "This player has 3 to 4 weeks of experience": "这个玩家有3到4周的游戏经验",
  "This player has 1 to 2 months of experience": "这个玩家有1到2月的游戏经验",
  "This player has 2 to 3 months of experience": "这个玩家有2到3月的游戏经验",
  "This player has 3 to 6 months of experience": "这个玩家有3到6月的游戏经验",
  "This player has 6 to 9 months of experience": "这个玩家有6到9月的游戏经验",
  "This player has 9 to 12 months of experience": "这个玩家有9到12月的游戏经验",
  "Cake Day - it's this player's KAG Birthday!": "蛋糕日 - 今天是这个玩家的亚瑟王的金子的账户注册生日!",
  "This player has 1 year of experience": "这个玩家有1年的游戏经验",
  "This player has 2 years of experience": "这个玩家有2年的游戏经验",
  "This player has 3 years of experience": "这个玩家有3年的游戏经验",
  "This player has 4 years of experience": "这个玩家有4年的游戏经验",
  "This player has 5 years of experience": "这个玩家有5年的游戏经验",
  "This player has 6 years of experience": "这个玩家有6年的游戏经验",
  "This player has 7 years of experience": "这个玩家有7年的游戏经验",
  "This player has 8 years of experience": "这个玩家有8年的游戏经验",
  "This player has 9 years of experience": "这个玩家有9年的游戏经验",
  "This player has over a decade of experience": "这个玩家有超过10年的游戏经验",
  "Gold Medal - for Placing 1st in a Suitable Community Tournament": "金牌 - 曾在Suitable社区锦标赛中夺得第1名",
  "Silver Medal - for Placing 2nd in a Suitable Community Tournament": "银牌 - 曾在Suitable社区锦标赛夺中得第2名",
  "Bronze Medal - for Placing 3rd in a Suitable Community Tournament": "铜牌 - 曾在Suitable社区锦标赛中夺得第3名",
  "Participation Ribbon - for Participating in a Suitable Community Tournament": "参与勋带 - 曾经参与了一场Suitable社区锦标赛",
  "Community Contributor - for significantly contributing to the KAG community in some way": "社区贡献者 - 曾为亚瑟王的金子的社区在某种方式上做出了贡献",
  "Github Contributor - for significantly contributing to an issue or pull request on the KAG GitHub": "Github贡献者 - 曾在亚瑟王的金子的Github上对问题作出过贡献或创建过Pull Request",
  "Map Contributor - for contributing to the official map cycle": "地图贡献者 - 曾为官方地图循环列表贡献过地图",
  "Moderation Contributor - for contributing to moderating the game, forums, or discord": "管理贡献者 - 为游戏服务器, 论坛或Discord进行管理"
}
